Intel 或於 2022 年以TSMC代工 5nm Core i3 處理器

Intel 近年在製程研發上陷入困境，先在 10nm 製程遇到瓶頸、然後在 7nm 又遲遲不能量產，導致處理器一直停滯於 14nm 製程，被外界取笑「擠牙膏」，外間已有許多傳聞指 Intel 最終會選擇找代工廠幫忙，Intel 官方則表示會在 2021 年初公佈代工一事，最新有消息稱 Intel 計劃提早在 2022 年量產 5nm 處理器，原因是將部份低階的 Core i3 型號交由 TSMC 代工。

除了要面對自家製程落後外，對手 AMD 在 TSMC 製程領先的助攻下 PC 處理器市佔節節攀升，在內憂外患雙夾擊的情況下，迫使 Intel 不得不將部份晶片製造交由代工廠幫手以擺脫目前的窘境，業界之前已先後傳出 Intel 正與多家代工廠商談代工一事了，其中最大機會的就是 TSMC 的 6nm 代工 Xe GPU。

近日有消息稱 Intel 有可能會將部份 5nm 處理器交由 TSMC 代工，首批代工的將會是 Core i3 的低階 CPU 產品，其他相對高階的型號則仍會由 Intel自家生產。藉由 TSMC 代工部份 5nm 處理器將能夠降低 Intel 低階型號的研發成本，同時亦可以避免之前 Intel 因為 7nm 製程研發出現缺陷，開發進度無法順利推進，讓所有新產品都要延遲量產的問題再發生，至少 Intel 可以在先將代工的低階 Core i3 先推出市場。

至於新品的時間表，消息提到 Intel 5nm 處理器有望在 2022 年量產。

If you can’t beat it, join it

等睇柒到i3勁過i9

Intel 都搵台積電咁有好戲睇啦

TSM又升

3.6ghz封頂唔俾超頻

2022年先可能5nm

因為台積電2022會量產3nm

買唔到3nm個期？

低階5nm
高階14nm
高階勁差唔多3倍

Apple：我來先一早訂咗 Intel 慢慢等啦

好似以次方計，即係9倍